
                      No es otra más de zombies. Seguramente los amantes del género estarán de parabienes con esta película, pero también aquellos que estamos fastidiados de una historia que se repite una y otra vez sin aportar elementos renovadores recibiremos una muy grata sorpresa. Entretenimiento vibrante durante las 2 horas de duración que, en este caso, no resultan excesivas para contar un relato excelentemente realizado en cuanto a efectos especiales y, fundamentalmente, al desarrollo de varias historias paralelas y a una ajustada descripción de psicologías en cada uno de los protagonistas, tanto los principales como los secundarios. El director tiene la habilidad de retratar con inteligente síntesis el egoísmo, la heroicidad, la angustia, las actitudes solidarias y las mezquinas, los afectos y los odios, aquellos que afrontan la defensa colectiva pero también los del sálvese quien pueda. Y como si esto fuera poco los bichos no son presentados como sonámbulos de brazos extendidos y con enormes ojeras como es habitual, tampoco son invencibles y pueden ser enfrentados a trompada limpia y con las caídas sufren fracturas dándole algo de verosimilitud a la fantasía. Los 28 minutos finales son fantásticos aportando no solamente acción estremecedora sino que todo está dramatizado con una emotividad casi escalofriante. Hay asimismo una brillante actuación de una gurisa de 8 años qué es la mejor artista del reparto. Nunca creí que alguna vez iría a recomendar un filme de este género como lo hago ahora.
        
            